紐約時報：新疆監獄人口暴增

紐約時報：新疆監獄人口暴增

華盛顿 —
美國紐約時報8月31日報導說，在過去的幾年裡，中國當局西北部的新疆正在訴諸一種更為傳統也更為嚴酷的控制社會人口的方式，這就是把大批的人投入監獄。

中國當局在信奉伊斯蘭教的維吾爾族聚居的新疆以所謂的再教育的名義關押成百萬的維吾爾族穆斯林和其他少數族裔以及在新疆施行嚴密的大眾監控已經在國際社會間廣為人知。中國當局的這些做法也受到廣泛的批評。

紐約時報通過分析先前沒有得到報導的官方數據發現，在過去的兩年裡，隨著中國當局在新疆展開所謂“嚴打” 運動，在新疆被逮捕、審判和判處監禁的人的人數呈現創紀錄的迅猛增長。

新疆高等人民檢察院、新疆高等人民法院、新疆維吾爾族自治區統計局、新疆年鑑、中國法律年鑑等中國官方機構發布的資料顯示，在2017年，中國其他地方有14%的被告被判處5年或5年以上的徒刑，但在新疆則有87%；新疆人口佔全中國人口2%，但佔全中國被逮捕人數的21%；2017年新疆被逮捕的人數是2007年的10倍。

紐約時報的報導說，在中國政府在新疆主要針對少數族裔展開“嚴打”運動之際，如此使用監獄使中國本來就對被告權利有限的保護也令人生疑。

同中學生齊上齊落 入黎幫推

[推上熱門］［92 & 93］中學生為我地上前線 我地一齊聲援中學生

推